
\begin{enumerate}
\item Soit la fonction définie par $f(x)=\log{4x}$ sur l'intervalle $[0.001;10]$.
\begin{itemize}
\item[$\diamondsuit$] Tracer la fonction sur la calculatrice;
\item[$\diamondsuit$] Donner l'allure de la courbe;
\item[$\diamondsuit$] Calculer $f(3)$.
\item[$\diamondsuit$] Résoudre graphiquement $f(x)>0$

\end{itemize}
\vspace{0.5cm}

\item Calculer $\log{1000}$ sans calculatrice en utilisant les puissances de 10.
\vspace{0.5cm}

\item Calculer $\log{1000000}$ sans calculatrice en utilisant les puissances de 10.
\vspace{0.5cm}

\item Exprimer sans calculer $\log{56}$ en fonction de $\log{2}$ et $\log{7}$.
\vspace{0.5cm}

\item Calculer $\log{98}$ sans la touche $\log$ de la calculatrice en utilisant le fait que $\log{2}=0.3$ et $\log{7}=0.85$.
\vspace{0.5cm}

\item Résoudre l'équation $10^x = 2$ en utilisant les propriétés du logarithme et sans calculatrice.
\vspace{0.5cm}

\item Le nombre de personnes infectées par un virus commence à 58 et double tous les 3 jours. On cherche à savoir quand la taille de la population infectée dépassera 10000 personnes. La situation est représentée par une suite géométrique de premier terme $u_0 = 58$ et de raison $q=2$. On cherche $u_n$ tel que $u_n > 10 000$ ce qui revient à résoudre $ 58 \times 2^n = 10 000$. Résoudre cette équation en utilisant le logarithme décimal. Déduire le nombre de jours à partir duquel le nombre de malade dépassera 10000.
\vspace{0.5cm}

\item Résoudre l'équation $6 + \log{x} = 5$.
\vspace{0.5cm}

\item Résoudre l'inéquation $3\log{x} > 15$.
\vspace{0.5cm}

\item En acoustique on calcule le niveau (en décibel) par la formule $ N = 10\log{\dfrac{I}{I_0}}$ avec $I_0 = 10^{-12}$ l'intensité minimale de l'oreille humaine.
\begin{itemize}
\item[$\diamondsuit$] Calculer le niveau en décibel d'une salle de classe produisant une intensité $I=10^{-7}$
\item[$\diamondsuit$] Calculer l'intensité d'un son de \SI{120}{\decibel}.


\end{itemize}

\end{enumerate}